## Proposition de services Sahara Analytics à la Banque Populaire de Mauritanie (BPM)

**Introduction**

Sahara Analytics propose à la Banque Populaire de Mauritanie (BPM) des solutions technologiques innovantes pour optimiser la gestion du risque de crédit et améliorer ses opérations financières. 

**Analyse des besoins de la BPM**

L'analyse du site web de la BPM révèle un éventail de produits financiers pour différents segments de clientèle:

* **Particuliers:** Prêts à la consommation, financement immobilier, cartes bancaires.
* **Professionnels:** Comptes professionnels, crédits, services bancaires en ligne (BPM Online).
* **Entreprises:** Financements d'investissement (Mourabaha, Ijara), financement du besoin en fonds de roulement. 

Ces activités impliquent des risques de crédit que la BPM doit gérer efficacement.

**Proposition de valeur de Sahara Analytics**

Sahara Analytics offre des solutions sur mesure pour aider la BPM à:

* **Automatiser et optimiser l'évaluation du risque de crédit:** Réduire les délais de traitement des demandes, améliorer la précision des décisions, et affiner la segmentation des clients grâce à des modèles de Machine Learning (ML) et de Traitement du Langage Naturel (NLP).
* **Renforcer la détection de la fraude:** Identifier et prévenir les activités frauduleuses avec des algorithmes d'apprentissage automatique qui détectent les anomalies et les comportements suspects.
* **Améliorer la gestion des portefeuilles de crédit:** Surveiller la santé des portefeuilles en temps réel, identifier les clients à risque et prendre des mesures proactives grâce à des tableaux de bord interactifs et des outils d'analyse prédictive.
* **Se conformer aux réglementations:** Respecter les exigences réglementaires en matière de gestion du risque de crédit grâce à des solutions robustes, transparentes et auditables.

**Solutions spécifiques pour la BPM**

* **Évaluation du risque de crédit basée sur l'IA:** Utiliser des algorithmes de ML pour analyser les données des clients (historiques de crédit, données financières, informations non structurées) afin d'évaluer la solvabilité et le risque de défaut de paiement.
* **Détection de la fraude en temps réel:** Mettre en place un système de surveillance des transactions qui utilise l'IA pour identifier les opérations suspectes et alerter les équipes de sécurité en temps réel.
* **Plateforme de gestion du risque de crédit:** Fournir aux équipes de la BPM une plateforme centralisée pour gérer l'ensemble du cycle de vie du risque de crédit, de l'analyse des demandes à la gestion des recouvrements.
* **Automatisation des processus:** Automatiser les tâches manuelles et répétitives, telles que la collecte de données, la vérification des documents et la génération de rapports.

**Bénéfices pour la BPM**

* **Réduction des pertes sur créances:** Des décisions de crédit plus éclairées et une détection de la fraude améliorée minimisent les pertes financières.
* **Amélioration de l'efficacité opérationnelle:** L'automatisation des processus et l'accès à des informations en temps réel optimisent l'efficacité et réduisent les coûts opérationnels.
* **Amélioration de l'expérience client:** Des décisions de crédit plus rapides et un processus d'octroi de crédit simplifié améliorent la satisfaction des clients.
* **Prise de décision proactive:** L'analyse prédictive et les tableaux de bord permettent à la BPM d'identifier les risques potentiels et de prendre des mesures proactives pour les atténuer.

**Prochaines étapes**

* **Présentation détaillée de Sahara Analytics et de ses solutions.**
* **Organisation d'une réunion pour discuter des besoins spécifiques de la BPM.**
* **Proposition d'une étude de faisabilité et d'un plan de déploiement personnalisé.**

**Conclusion**

Sahara Analytics est convaincu que ses solutions innovantes peuvent aider la BPM à optimiser sa gestion du risque de crédit, à améliorer ses performances financières et à renforcer sa position sur le marché. 
